**2291. – Hieracium murorum** L. – Plante vivace, phyllopode ; tige de 3-6 dm rameuse-subcorymbiforme à //pédoncules très étalés, flexueux, très glanduleux, //nue ou offrant une feuille caulinaire pétiolée ; feuilles radicales en rosette, ovales, lancéolées ou elliptiques, entières, dentées ou incisées à la base, plus ou moins poilues ou glabrescentes à poils marginaux courts et mous, à //limbe tronqué, cordé ou subcordé, subitement rétréci en pétiole ; involucre hispide, très glanduleux ; //fleurs jaunes. Extrêmement polymorphe.
Varie à feuilles et pétioles très poilus (var. pilosissimum G. G.) ; à feuilles glauques, glabres en dessus (H. praecox Schz. Bip.).
Bois secs, côteaux dans toute la France ; Corse. – Presque toute l'Europe. = Mai-août.